%@P:exocorcp
On considère un triangle $ABC$ tel que $AB=9,6$~cm; $AC=2,8$~cm et
$BC=10$~cm.
\begin{myenumerate}
  \item Quelle est la nature du triangle $ABC$ ? Justifie.
  \item Pour chacun des cas suivants, explique si le triangle donné
    est un agrandissement (ou une réduction) ou non du triangle
    $ABC$. Si oui, détermine le coefficient de cet agrandissement (ou
    de cette réduction).
    \begin{enumerate}
    \item $B_1C_1=20$~cm; $A_1B_1=19,2$~cm; $A_1C_1=4$~cm.
    \item $B_3C_3=12,5$~cm; $A_3B_3=12$~cm; $A_3C_3=3,5$~cm.
    \item $B_2C_2=\dfrac53$~cm; $A_2B_2=1,6$~cm; $A_2C_2=\dfrac7{15}$~cm.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\Recipytha BAC{10}{9,6}{2,8}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item $10\times2=20$; $9,6\times2=19,2$ mais
      $2,8\times2=5,6\not=4$. Ce n'est ni un agrandissement, ni une
      réduction.
    \item \[\Eqalign{
        10\times?_1&=12,5&9,6\times?_2&=12&2,8\times?_3&=3,5\cr
        ?_1&=\frac{12,5}{10}&?_2&=\frac{12}{9,6}&?_3&=\frac{3,5}{2,8}\cr
        ?_1&=\frac{125}{100}&?_2&=\frac{120}{96}&?_3&=\frac{35}{28}\cr
        ?_1&=\frac54&?_2&=\frac{60}{48}&?_3&=\frac54\cr
        &&?_2&=\frac{10}8&&\cr
        &&?_2&=\frac54&&\cr
      }\]
      On a bien un agrandissement de coefficient $k=\dfrac54$.
    \item \[\Eqalign{
        10\times?_1&=\frac53&9,6\times?_2&=1,6&2,8\times?_3&=\frac7{15}\cr
        ?_1&=\frac{\dfrac53}{10}&?_2&=\frac{1,6}{9,6}&?_3&=\frac{\dfrac7{15}}{2,8}\cr
        ?_1&=\frac53\times\frac1{10}&?_2&=\frac{16}{96}&?_3&=\frac7{15}\times\frac1{2,8}\cr
        ?_1&=\frac5{30}&?_2&=\frac8{48}&?_3&=\frac7{42}\cr
        ?_1&=\frac16&?_2&=\frac16&?_3&=\frac16\cr
      }\]
      On a bien une réduction de coefficient $k=\dfrac16$.
    \end{enumerate}
  \end{myenumerate}